import Appear from '../../comp/AppearMdx';
import { Appear as AppearDeck } from 'mdx-deck';
import { Notes } from 'mdx-deck';


### C'est quoi React.js ?

<Appear>

- Une librairie (bibliothèque) JavaScript
- Permet de gérer le UI (interface) sous forme de **composants**
- Pour résumer : c'est le V de MVC

</Appear>

---

### Historique

<Appear>

- Créée par Jordan Walke (Facebook) 2011
- Utilisée sur Facebook, puis Instagram
- Rendue Open-Source en 2013, puis 2017 (MIT)
- Actuellement en version 16.8
- Maintenue par Facebook
- Utilisée en production par : Airbnb, Netflix, Dropbox, WhatsApp, Atlassian...

</Appear>

---


<img src="images/npm-stats.png" />

[npm-stat](https://npm-stat.com/)

---

<img src="images/job-indeed.png" />

[Indeed](http://indeed.com/)

---

<img src="images/sondage-statejs.png" />

[The State of JS](https://2018.stateofjs.com/fr/front-end-frameworks/overview/)

<Notes>
    <img src="images/sondage-statejs-legend.png" />
</Notes>

---

<img src="images/statejs-conclusion.png" />

[The State of JS](https://2018.stateofjs.com/fr/front-end-frameworks/conclusion/)


---

> La question n'est plus "Quel framework choisir?",<br/> mais "Quoi utiliser avec React?"

---

### Pourquoi React ?

<AppearDeck>
<h3 style={{textAlign: 'left'}}>React a été créé dans le but<br />de réaliser des applications<br />avec des données qui changent au fil du temps.</h3>
</AppearDeck>

---


### Constats

Maintenir une application avec des données qui changent tout le temps :

<Appear>

- C'est compliqué, ça bug
- Manipuler le DOM à outrance, ça coûte cher en performance

</Appear>
---


### Propositions

<Appear>

- Abstraire son interface sous forme de composants réutilisables
- Virtual DOM / React Fiber
- One-way data flow
- JSX

</Appear>

---

### En résumé

<Appear>

- React.js est une bibliothèque JavaScript
- La partie 'vue' de notre application
- Open-source
- Virtual DOM pour la mise à jour du DOM
- Fiber, un algorithme pour prioriser les actions
- JSX pour écrire nos composants

</Appear>

